[冇腦國家] 非洲聯盟驚傳遭華竊密 總部資料自動傳上海達5年

由55個非洲國家組成的非洲聯盟（簡稱：非盟，African Union，類似歐盟的組織），爆出遭中國竊取內部資料疑雲。據英國BBC引述法國《世界報》（Le Monde）報道，由中國建的非洲聯盟總部大樓內，所有電腦伺服器內的資料都被傳送到上海，有關情況可能長達5年之久。

非盟總部設在埃塞俄比亞首都阿迪斯阿貝巴。報道引述非盟內部人士指，總部大樓內的電腦伺服器，每日深夜零點至二時之間都會奇怪地啟動，所有資料都被傳送到上海一個神秘伺服器內，而非盟資料機密因此而洩露，可能從2012年1月到2017年1月，長達5年時間。

報道謂，非盟已安裝自己的伺服器，並拒絶了中國幫忙配置。如今非盟總部所有的電子通訊都加密保護，不再通過埃塞俄比亞電訊系統。

中國駐非盟使團團長鄺偉霖周一（29日）在埃塞俄比亞首都，駁斥法國《世界報》有關中國涉嫌竊取非洲聯盟總部資料的報道，稱這「聳人聽聞荒誕不經」。這是中國官方對此報道的首次公開回應。他說，中國和非洲關係已經帶來了好處和很多機會，「非洲人民很高興，但就是有人不高興。」當被問及究竟是甚麼人不高興時，鄺偉霖說：「西方某些人。他們不習慣，就是不能坦然面對。」

非洲聯盟輪任主席、盧旺達總統保羅·卡加梅表示，對有關情況毫不知情，「無論怎樣，我覺得這裏沒有任何我們不希望人們知道的事情。」他說：「我覺得諜報並不是中國人的專長。我們這個世界到處都是間諜，但是我在這個大樓裏並不擔心被人監視。」

非盟總部大樓由中國援助興建，造價約8億元人民幣，於2012年1月28日落成，作為象徵中國與非洲友誼的禮物贈送給了非盟。在大樓啟用之後召開的首次非盟峰會上，大樓中的同聲傳譯系統，第一語言是普通話，而後才是英文。

蠢人冇藥醫

支那

收得強国錢，唔係預咗嘅咩？

用大陸電話的人咪一樣。
小_好平華_好平。
條路自己選。

會爆炸

呵呵，中國資助

力架

唔爆炸,因為要監控人

傳遭華竊密
睇咗做任達華竊密

D力架冇la冇la

偷咁多資料

應該回左本有賺

黑人黑者驚咩丫

香港啲基站呀，乜機物機都係啦，美國佬都怕咗嗰兩間公司

非洲聯盟輪任主席、盧旺達總統保羅·卡加梅表示，對有關情況毫不知情，「無論怎樣，我覺得這裏沒有任何我們不希望人們知道的事情。」他說：「我覺得諜報並不是中國人的專長。我們這個世界到處都是間諜，但是我在這個大樓裏並不擔心被人監視。」

一係真蠢
一係佢自己都係間諜

為錢份上唔同你反面喳

咁咪傳送去華盛頓

係咪買哂lenovo機

偷足5年都發現唔到 非洲俾西人撚完到而家俾支那人撚真係

有時喺電視見到啲未開化嘅非洲生番喺度載歌載舞
好似活喺另一個世界咁

傻西 送個總部比你 邊有咁好人 電腦野仲要用支那

check埋有冇偷聽器吧啦